轉場! BU見!

【香港民族黨集會】

今晚香港民族黨原定夜晚八點半喺尖沙嘴鐘樓舉辦集會，宣揚香港獨立理念。言論自由、集會自由都係香港人珍而重之嘅公民權利，但港共政權為完成背後嘅政治任務，竟然肆意打壓香港民族黨嘅和平集會，以「反對通知書」嘅名義阻止佢地行使港人應有嘅權利。香港民族黨亦因遭到大量警力阻撓而需要取消集會。本會對港共向市民施以行政暴力，打壓言論自由表示強烈不滿，並予以譴責；亦就香港民族黨希望宣揚獨立自主而遭到打壓感到惋惜。有見及此，本會決定連同數間大專院校，假香港浸會大學舉行記者招待會及集會，抗議港共政權濫用警力排除異己；並誠邀香港民族黨集會原定嘉賓出席。希望各位同學可以踴躍出席。詳情如下：

日期：六月三十日
時間：夜晚八點至夜晚十一點
地點：香港浸會大學本科生舍堂賽馬會廣場

香港浸會大學學生會
二零一七年六月三十日

突發

1789年，法王路易十六反對將三級會議改為國民議會，不允許第三等級的代表進入三級會議的會場，因此後者決定在附近的室內王家網球館開會（當時已開始下雨）。在那裡，第三等級的代表們發誓將繼續開會，不制定法國憲法決不解散。除一名代表拒絕簽字外，其餘576名代表都在誓言上簽字。這是一次革命性的行動，它向世人表明，政治權利屬於人民及其代表而非君主。

網球廳宣誓通常被認為是法國大革命誕生的標誌。

推

細聲啲